import type { IQuestion } from "@/shared/ui/QuestionModal";

export const questionMolekularItems: IQuestion[] = [
  {
    id: 1,
    question:
      "Molekulalarning tartibsiz harakati harorat ortishi bilan tezlashadimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 2,
    question:
      "Ideal gaz deb, molekulalari o‘zaro ta’sirlashmaydigan gazga aytiladimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 3,
    question:
      "Suyuqlikning bug‘lanishi faqat qaynash haroratida sodir bo‘ladimi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 4,
    question:
      "Absolyut nol haroratda ($0$ K) molekulalar harakati to‘xtaydimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 5,
    question:
      "Diffuziya hodisasi modda zarralarining tartibsiz harakatini isbotlaydimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 6,
    question: "Izotermik jarayonda gazning harorati o‘zgaradimi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 7,
    question:
      "Gaz bosimi uning molekulalari idish devoriga urilishi natijasida hosil bo‘ladimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 8,
    question:
      "Suyuqlik soviganda uning molekulalari orasidagi masofa ortadimi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 9,
    question:
      "Tashqi kuchlar gaz ustida ish bajarsa, gazning ichki energiyasi kamayadimi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 10,
    question:
      "Termodinamikaning 1-qonuni energiya saqlanish qonunining bir ko‘rinishimi?",
    correctAnswer: true,
  },
];
